Вопрос: Что из перечисленного является особенностью имитационного моделирования?
Ответ: Система ведет себя случайным образом (стохастически)

Вопрос: Что называют компьютерной математической моделью?
Ответ: Программа, реализующая расчёты состояния моделируемой системы по её математической модели

Вопрос: Какие свойства воспроизводит натурная модель?
Ответ: Только те свойства, которые важны для цели моделирования

Вопрос: Что такое натурная (материальная) модель?
Ответ: Физическое подобие реального объекта

Вопрос: Что представляет собой информационная модель?
Ответ: Описание натурной модели с помощью знаков, символов, чисел и формул

Вопрос: Что позволяет делать вычислительный эксперимент?
Ответ: Находить новые закономерности, проверять гипотезы и визуализировать процессы

Вопрос: Какие бывают способы описания информационной модели?
Ответ: Словесный, графический, математический и другие

Вопрос: Что такое вычислительный (численный) эксперимент?
Ответ: Исследование поведения модели с помощью компьютера

Вопрос: Основная цель моделирования —?
Ответ: Принять решение на основе анализа полученных результатов

Вопрос: Что такое формализация в процессе моделирования?
Ответ: Переход от реальных свойств объекта к их условным знаковым обозначениям
